<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>

<project>

<!-- Название проекта -->
<name>Цифровой двойник робота-тележки</name>

  <!-- Заказчик проекта, эксперты заказчика -->
  <customer>Кулаков Кирилл Александрович, доцент кафедры Информатики и математического обеспечения. Эл.почта: <a href="mailto:kulakov@cs.karelia.ru">kulakov@cs.karelia.ru</a>. </customer>
  <instructor>
  Димитров Вячеслав Михайлович, преподаватель кафедры Информатики и математического обеспечения. Эл.почта: <a href="mailto:dimitrov@cs.karelia.ru">dimitrov@cs.karelia.ru</a>. Раб.тел.: 711015. Офис: 215 каб.
  </instructor>
 
<!-- Аннотация проекта -->
<preface>
<p>
    Требуется реализовать систему имитирующую поведение робота в окружающем пространстве. Робот представляет собой тележку с установленными на нее датчиками (дальномеры, акселерометры, фотодатчики) и управляемыми узлами (шаговые двигатели, двигатели колес). Окружающее пространство представляет собой двухмерную карту со статическими границами (стены, препятствия) и динамическими (человек, другой робот).
</p>
<p>
    В системе можно задать характеристики робота (количество и места установок датчиков и управляемых узлов) и карту окружающего пространства.
</p>
<p>
    К системе можно подключить программу на языке Python. Программа принимает на вход показания датчиков и выдает управляющие воздействия на узлы. Система должна отображать схему робота с указанием состояния управляющих узлов (включено, выключено, направление вращения) и направления датчиков; отображать положение робота на карте и его перемещение в соответствии с управляющими воздействиями; вычислять показания датчиков в соответствии с состоянием робота и положением робота в пространстве с учетом погрешностей и шумов.
</p>

</preface>

<!-- Первичные требования, основные функции системы, и т.п. -->
<requirements>
</requirements>

<!-- Предметная область, разное -->
<domain></domain>

<!-- Литература, ссылки -->
<links>
    <ul>
    </ul>
</links>
<!-- Команда проекта -->
<team></team>

<team2>
    <ol>
        <li>Кузнецов Валентин Константинович, 22304</li>
        <li>Мошников Ярослав Игоревич, 22303</li>
        <li>Брухан Дмитрий Николаевич, 22303</li>
        <li>Воронин Виталий Сергеевич, 22304</li>
        <li>Зубарев Артём Александрович, 22303</li>
        <li>Ермошкевич Антон Михайлович, 22303</li>
    </ol>
</team2> 

<!--www>https://se.cs.petrsu.ru/wiki/Web-сервис_анализа_студенческих_работ</www-->

</project>
